電鋸人+炎拳 深入討論 [長文]

特登開post既原因，係想俾一d認為呢兩套漫畫唔係表面上咁簡單既人，可以深入咁討論

我覺得藤本之前既解畫，只係俾緊提示我地向某一個方向諗，叫讀者去發掘剩餘既意思

大家可能有唔同答案，即管講下自己既諗法，當對下答案

答案即使唔啱都冇所謂，引用番某個巴打所講：

我知道有人唔同意以上觀點

有人可能會覺得以讀者角度無法猜測作者既用意，繼續去猜測係「藍色窗簾」同「過份解讀」

當然某些猜測未必啱，但如果你想參與討論去質疑解讀本身呢個行為既意義，咁電鋸人07會適合你多啲

其實冇話邊一個post好啲，開新post只係希望兩邊人都可以唔駛將就咁討論，方便大家

做個開場白先:

如果你有睇過電鋸人07 post #22 ，而又同意藤本安排槍之惡魔過早出場係別有用意，咁你就會發覺藤本唔會為cult而cult，佢係cult得黎又會帶出某d訊息，呢個就係最正既地方。

只要有深入思考，就會留意到藤本既其中一個用意:
-打破我地固有既價值觀同直覺

如果我一開波就話，電鋸人想講出人類渴望支配，唔想要自由，應該冇咩人相信

所以我先去打長文，以槍之惡魔既過早出場既奇怪性作切入點，再誘導大家去我對主題既理解

我覺得電鋸人另一個主題係同母愛、孩子成長有關，又即係個人/家庭層面去講支配、自由、生存、愛

不過，喺解釋之前，我需要一個切入點，就好似喺社會層面去講「支配 vs 自由 vs 生存 vs 愛」一樣，需要槍之惡魔作切入點

而個人/家庭層面既切入點係七個武器人

由於呢篇係超級大長文，所以我寫番個大綱先，廢時大家盪失路

1.七個武器人打得唔好睇既原因
-mkm既真正目的
-電次幾時察覺mkm既真正目的?

2.點解mkm想被食?
-mkm實現唔到願望既原因
-mkm係一個點樣既人?

3.點解電鋸人主題之一係兒子成長同母愛?
-mkm被定位為母親既可疑之處
-藤本想講出既故事

好多人都批評打七個武器人嗰part唔好睇
其他人會咁反駁：
1. 打鬥唔係重點，所以秒殺
2. 要突顯電鋸狗好勁，所以秒殺

我覺得
1. 係啱，所以槍之惡魔被秒殺

2. 唔啱
-槍之惡魔vs mkm既打鬥好精彩，顯示到槍之惡魔好勁之餘，又突顯到mkm屈機到可以壓倒性地勝利
-咁即係話，藤本有本事畫到一個精彩既實力懸殊既對戰，但去到電鋸狗 vs 七個武器人，就刻意畫到好雞肋

點解要咁做？當然有原因

再仔細發現，就會發現mkm有好多矛盾既地方

表面上，mkm口中所講既目的同priority (第84話) 係：
1. 想改造世界，所以要電鋸狗心臟，打敗電鋸狗
2. 假如打唔嬴，想被電鋸狗食

但mkm既行動同佢既目的不相符
矛盾位:
1.
電鋸狗現身後，mkm既刻擺pose迎接被殺 (第85話)

2.
Mkm叫出七個武器人，被電鋸狗秒殺完一輪，知道電鋸狗唔會食佢，先將電鋸狗降Lv，然後出大技攻擊電鋸狗 (第89話)

矛盾既原因:

1.
如果mkm優先目的係改造世界，咁mkm應該喺電鋸狗第一次殺佢之前，就要削弱電鋸狗既實力，將佢降Lv。未降Lv之前，電鋸狗比mkm強。電鋸狗有心既話，一早就食左mkm，mkm就支配唔到人間

2.
Mkm既大技本來就比七個武器人強，所以同槍之惡魔打既時候、以及打到電鋸狗重傷時，都係直接放大技，唔用武器人。mkm做咩一開始要搞個大龍鳯？

咁即係話，mkm根本係另有目的

而電次就係靠搵出佢既真正目的，去打敗mkm

首先要了解電次點樣打敗到mkm
電次既思路係：
-即然攻擊對mkm冇效，咁不如破壞契約
令契約失效有兩個方法
1.令日本首相放棄契約
2.令mkm放棄契約

Mkm既契約內容係：
-只要mkm改造世界，就可以用全日本人既命黎幫mkm回血

電次最後用「食mkm」既方法去令mkm放棄改造世界，從而令契約失效。
咁即係話，電次已經睇穿左mkm矛盾既地方
Mkm既first priority從來都唔係改造世界

所以mkm真正既目的同priority 係
1. 被電鋸狗食
2. 假如電鋸狗唔食自己，就打敗電鋸狗去改造世界

Mkm行動既正確解讀
1.
Mkm一早就希望被電鋸狗食，所以擺定pose，希望用最好既姿態被食。

2.
Mkm派七個武器人出場，係想試探電鋸狗係咪想食自己。知道電鋸狗唔會食自己，實現唔到第一目的，跟住先切換成認真mode去打電鋸狗實現第二目的

七個武器人出場嗰part唔好睇，係因為mkm一開始既時候根本就冇諗住認真打

mkm一開始就已經求死
估計佢當初上人間就係為左揾電鋸狗，想被佢食
由於電鋸狗失蹤，達成唔到第一個目的，所以退而求次去達成第二個目的，即係改造世界，同左日本首相簽左契約

藤本冇解釋點解mkm咁想被電鋸狗食，淨係好簡單咁交代佢既願望
-支配惡魔既願望係建立對等關係同親人般既感覺

電鋸狗所講既「雖然方法不對，但她想創造那樣既世界」
我覺得那樣既世界係指mkm可以得到親人般既感覺既世界，而你會發覺，被mkm支配既人通常都會好鍾意mkm，例如:
-秋
-七個武器人

既然都有親人般既感覺，點解仲要渴望對等關係?
我覺得真正既親人關係，係會展示自己軟弱既地方，會互相扶持，分擔對方既煩惱

但係，mkm既支配發動能力條件係:
-對方覺得地位比mkm低
mkm所創造既世界中，佢係支配者，佢不能夠對被支配既人展示自己既軟弱，否則佢就不能夠支配別人。

所以，mkm靠支配別人係唔會得到親人般既感覺。要有親人般既感覺，就要對等關係

電鋸狗講出支配惡魔實現唔到願望既原因:
-只能用恐懼既力量建立關係

但明眼人應該一眼就睇得出，其實mkm只要唔用力量，就可以建立到對等關係。
就算地獄既惡魔知道佢真正既身份而怕左佢，但mkm可以喺人間同人類建立對等關係，電鋸狗同天使惡魔就係其中例子，可以同人類融洽相處。
而且佢個樣同人類冇分別，憑外表，人類都唔知佢係支配惡魔
咁點解mkm仲要去支配人類?

仲有，mkm明明有願望，點解唔去實現，反而想被電鋸狗食?
被電鋸狗食其實即係永久死亡，冇得死後輪迴
咁即係話，mkm其實係尋死?

可能會有人話，mkm唔係想死，只係想透過被電鋸狗食，同電鋸狗融為一體，成為不分你我既狀態，實現對等關係。

就算當呢個答案係啱，咁點解mkm要用咁既方法去實現願望? 唔去使用支配能力，同人類好好相處，唔係更加直接又簡單咩? 仲要可以唔駛死。

咁即係話，mkm想被吞噬既原因，好大機會係佢其實係想死。

我覺得人唔會無緣無故想死，人係想結束痛苦而尋死。
Mkm雖然係惡魔，但佢竟然嚮往親人般既感覺，有咁人性化既一面。
所以我有理由相信，mkm想死既原因，同現實中既人一樣，都係想結束痛苦
咁mkm點解覺得咁痛苦？

由呢度開始，就係「藍色窗簾」，我自己對mkm既理解

喺了解mkm之前，我想講一下我對炎拳入面既桑既睇法
我覺得mkm同桑有相似既地方
如果明白桑既心理，就可以對mkm既了解更加深入

桑咁崇拜阿格尼既原因，源於喺奴隸國家既遭遇
-被極度不人道地對待
-被嚴重剝削
-自己完全無反抗之力

我認為桑喺呢個經歷入面，徹徹底底地感受到自己既渺少，感受到巨大既無助感，所以非常渴望有強大力量可以保護佢、幫助佢

呢個遭遇導致佢即使擺脫被奴役既日子，佢都依然咁渴望有神一樣咁強大既存在可以保護佢
例如
-桑在第21話明明被奈奈特直接親手救番，但將奈奈特睇成阿格尼，原因係因為佢渴望強大既阿格尼去救佢
-十年後，桑發覺眼前既阿格尼已經唔係當初會保護佢既「神」，所以要打敗佢，仲要將打敗阿格尼演譯為「神」既試驗，覺得通過試驗後「真正」既阿格尼就會出黎。

由於桑強烈渴望強大既人「神」，所以不會容忍別人質疑自己既「神」既強大。例如:
-奈奈特講阿格尼係可憐人，桑即刻想制裁佢 (第74話)

強烈渴望強大，就會變相看不起比自己軟弱既人。當弱者比自己得到更多「神」既關注，桑就會強烈地妒忌。
-桑捏住失憶既尤達，講「你獨佔住阿格尼大人既愛」(第75話)

我同時都認為桑希望弱者服從自己，從中感受到自己既強大，消除軟弱既不安感，所以佢都會討厭弱者反抗自己
-桑做教主，要人信阿格尼教(呢度我純粹想客觀地指出桑有咁既傾向，並唔係話桑有壞既目的）
-失左憶既尤達(弱者)阻止桑殺奈奈特，桑即時憤怒 (第75話)

由呢度，我地可以了解到崇拜強者既心態，源於體會到自身既渺少，感到無助，對自己既軟弱有強烈自卑感
所以都想弱者跟隨自己，從中體會自己既力量

巨人入面既弗洛克都係屬於呢一類人
而我覺得mkm係走向極端化既桑，並具侵略性同自毀性

雖然，漫畫入面冇講到mkm覺得自己好渺少，但我地知道mkm同桑一樣，都係崇拜強者
證據:
-崇拜電鋸狗

同時，mkm討厭強者既軟弱恣態
證據:
-mkm對電鋸狗為保護小小紅而重創感到失望 (第89話)

Mkm討厭弱者反抗自己
例子:
-天使唔帶秋去殺reze
-Reze想帶電次離開
-對power復活感到憤怒

Mkm同時鄙視弱者
證據:
-mkm講:「我喜歡人，就係人喜歡狗，忠誠容易擺佈，聰明又愚蠢，光看著都覺得有趣，而且非常喜歡我」(第89話)

以上就係我覺得mkm同桑相似既地方
所以，我推測mkm內心其實都覺得自己好渺少，感到巨大既無助感。

我地唔知mkm以前發生咩遭遇，但地獄入面有根源惡魔，佢地比mkm更加強大，有可能令mkm感受到害怕不安。
mkm自身既力量可能唔係咁厲害，佢厲害既原因係佢所支配既眾多惡魔能力。我懷疑mkm單靠自身既力量，係無法打敗槍之惡魔。
mkm為左令自己變得強大，只有支配更多惡魔。而支配所得到既力量會為佢帶來安全感，幫佢擺脫不安感。

Mkm既困境
我估Mkm既自卑感好大，覺得自己好軟弱，需要支配更多來得到安全感。但支配成功只能帶來一時安全感，自卑感又好快湧上黎，所以又要繼續支配更多，直至冇晒強過佢既惡魔。但究竟呢件事係咪真係做得到？呢點又做成左mkm既絕望感，令佢再一次體會到自己既渺少

MKM既願望
Mkm渴望親人般感覺既原因，係想擺脫來自渺少不安感，想得到關愛，但由於mkm自卑感太強，控制唔到支配慾望。mkm支配強迫症就係來自於對自身軟弱既不安感。
所以mkm冇可能同人建立平等關係，無法得到親人既感覺

求死既mkm
Mkm 察覺自己既困境，知道自己冇辦法去實現願望，感到絕望，想自殺結束痛苦。

Mkm對自己被電鋸狗食既睇法：
1.
終結自己既性命

2.
我認為Mkm主觀上覺得電鋸狗係強者，同電鋸狗融為一體，代表化為力量既本身既一部分。mkm本身追求力量既原因源於認為自己缺乏力量而感到不安，所以當成為力量既本身就可以消除不安

咁即係話，mkm既願望係想有親人既關係
所以首先要建立對等關係

但係佢控制唔到支配慾望
強烈既支配慾源於體會自身既渺少所造出黎既無助感，要靠支配弱者得到力量

Mkm發覺佢既矛盾，感到絕望，所以去尋死

關於mkm尋死既疑團已經解開

但電鋸人仲有幾個疑點

其中一個係：點解要將mkm定位為母親？

將mkm定位為母親，係想突顯電次就算被mkm玩9，都咁愛mkm?
但點解我地唔覺得佢地之間既母子感情唔深刻？

藤本借mkm把口，講出佢將秋定位為哥哥，將power定位為妹妹
由電次、秋同power相處，我地都好明顯感受到佢地家人既關係。所以，後來秋同power死左，我地明白電次好傷心既原因

藤本有能力去用好少既篇幅，交代到角色既心境變化同角色之間既關係，講得到秋原本好討厭惡魔同魔人，後來好變成好關心佢地既「哥哥」，為左佢地放棄報仇

既然藤本有本事做得到，咁點解一開始佢唔將mkm同電次之間既「母子」關係描述得更明顯？

如果藤本佢唔親口講電次一直喺mkm身上追求母愛，我諗冇咩人會發現到

講左咁多，藤本分別將秋定位為哥哥，power定位為妹妹，而佢又好清楚咁展示到佢地既親人關係
但當將mkm定位為媽媽時，佢又特登整到好唔顯眼，原因係點解？

首先，我地對母子既一般理解係母親會疼愛自己既兒子，無時無刻都會關心佢同會擔心佢

但mkm同電次明顯唔同。
我地好明顯睇得出mkm係唔愛電次，但電次好似著左魔咁好鍾意mkm
我覺得藤本係有意想刻劃出非一般既母子關係

咁即係話mkm係代表唔愛自己孩子既母親。而mkm本身係支配惡魔，而佢既支配慾有又好強，所以mkm係代表支配慾好強，但唔愛自己孩子既母親。

而電次係代表好鍾意母親，渴望母親支配既少年

進一步解釋之前，同大家整合番我目前對電鋸人既睇法先:

我覺得電鋸人由兩個角度分別去睇支配、自由、生存、愛
1.社會角度: 宏觀上，去睇人類整體既取向
2.家庭/個人角度: 以輕鬆搞笑既方式，暗喻一個家庭慘劇: 鐘意母親既少年+支配慾強既瘋狂母親

呢兩個角度講出：

社會角度: 人渴望支配
個人角度: 少年渴望母親既支配

社會角度: 人只有生存受到威脅，先會加入自由既一方，反抗支配
個人角度: 少年發現自己正受到母親既扼殺，被迫以傷害母親既方式，脫離支配

社會角度: 人可以為愛而活下，為愛而反抗支配，所以支配唔能夠容忍愛
個人角度: 母親要少年只愛自己，對自己絕對服從，所以母親要阻礙少年既戀愛

關於社會角度既詳細討論:
-電鋸人 07 #22 槍之惡魔過早出場既意圖

-電鋸人 07 #34 reze初戀故事

留名先

但點解藤本要特登去講一個家庭慘劇？

退回一步諗，點解唔一開始直接將mkm定位為一般既壞女人、玩弄人地、壞版本既reze?

由mkm尋死既原因，我地知道mkm都係一個可憐人，但點解藤本要將mkm設定成咁既奸角，同時又將佢定位為母親？

我諗到既解釋係：
藤本想借mkm想殺電次既故事，想講出一個無情母親背後既可憐故事。佢照顧兒子既目的並不是出於愛，而係滿足自己既支配感。佢鐘意支配兒子既原因，係想透過支配弱者中，感受自己既強大，擺脫自己既自卑感。不過其實呢類人唔只唔鐘意弱者，佢地其實連自己都唔鐘意。因為佢地覺得自己都係弱者。

其實點解成套漫畫入面，藤本用咁少篇幅去講mkm既願望?
我地都係由電鋸狗把口中講出黎，先知道佢渴望親人既地方，然後再番睇電影嗰part先留意到。
我覺得藤本有意帶出
-我地一般會認為父母傷害同虐待自己既兒女，係純粹因為殘忍冷血既本性。但其實呢D父母，自己本身都可能受緊痛苦，唔識得用啱既方法去治療痛苦，不過常人一般難以察覺

如果mkm係代表一個母親因為唔愛而去支配
咁電次就係代表兒子用愛去打破支配

之前提到電次識得由打破契約入手，去打敗mkm
其實佢可以令日本首相放棄契約
而且mkm對佢做出咁多過份既事，點解仲要以實現佢被食既願望，去打破契約呢？
一般人應該會憎mkm到想要佢痛不欲生
呢度我地可以睇得出電次係深愛著mkm
咁即係電次代表左一個深愛著母親既兒子，即使知道母親對自己做左好多殘忍既事，就算要反抗母親，都想用以實現母親願望既方法去反抗。

所以藤本係想借電次去講：
雖然兒子最後發覺自己正被母親扼殺未來而被迫反抗，但佢反抗既形式，本身都係包含著愛

仲有，電次係選擇左記住mkm
電次唔變身為電鋸狗去食mkm，就係想記住mkm。電次殺生老豆後，選擇忘記呢件事，㨂左無知之福。
但今次電次冇，佢明白知道同記住真相會帶來痛苦，但依然選擇記住，因為佢學識左同明白只有用記住先可以愛著已逝去既人，電次想記住既方式去繼續愛mkm
同樣，呢度都反映左兒子對母親深情既愛，而且愛令佢成長

我認為呢個就係藤本想講既家庭慘劇：
-鐘意母親既少年+支配慾強既瘋狂母親既故事

最後，我覺得藤本想借電鋸狗把口講出：
「其實你阿媽唔壞，唔係真係想傷害你，佢只係用左錯既方法去達到佢既願望。你阿媽其實一直都好孤單同寂寞，想有人愛佢。你就原諒佢啦，今次就由你幫佢實現願望，好好咁去愛佢。」

我覺得最大盲點係波奇塔到底係咩
之前完全無講過波奇塔既事
點解mkm 想被人愛？佢唔係惡魔咩？
唔係好明惡魔點解希望人愛

lm
捲蛋巴好野
不過真係好多字，留定名得閒追翻

nice

講得好好，希望多D 人睇到

巴打，你個思路完全正確
正常咁去諗，都唔會覺得佢只係一把電鋸
我估佢係神之惡魔，不過依家被隔離post圍屌緊
唔知你有冇追開嗰個post，如果你想知點解我估佢係神之惡魔，我可以由頭解多一次

惡魔希望人愛？
而且支配惡魔竟然想要平等關係?
呢個又係一個正常人會問既問題，不過隔離post永遠都唔鐘意人嘗試解釋。
佢地唯一接受到既答案係cult

其實我喺上面有講過，不過我知有好多字
依家我會將我既睇法拆開做幾個回覆，廢事睇死人

由藤本講mkm想被人愛開始，就知道呢套漫畫唔係純粹講打怪

除左佢想被人愛，佢之前所做既一切，唔係單純想被電鋸狗食，而係想要真真正正既死亡，唔想重複死後輪迴

如果你唔知，可以睇番以下既回覆：

#5 - #9
講左mkm既first priority係被電鋸狗吞噬，而唔係支配世界

#10
解釋左mkm用支配既方式冇可能得到對等關係，所以得唔到親人既愛

#11 - #12
推理出mkm想被電鋸狗食既原因，係想結束輪迴，想要真正既死亡

因為我怕直接講出答案冇人信，所以我由七個武器人對戰唔好睇既原因，慢慢推理出mkm係想死，而唔係想被偶像食咁簡單

點解支配惡魔想被人愛同想死?
呢D地方睇得出支配惡魔有好人性化，好似一個好真實既人咁

咁即係話，我地就要由漫畫抽離去到現實，分析點解現實中有人鐘意支配人

除左佢地本身係邪惡之外
我諗到既一個原因，係因為人類本身會覺得自己好渺少，會感到不安，所以會跟隨有力量既人，希望佢地可以保護自己。同埋因為自身渺少，人類都會渴望得力量，從而得到安全感
宗教信仰就係源於呢樣，就算到左現代仲有人信宗教，理由就係因為佢地想要安全感。

#14 - #15
用炎拳既桑做例子，帶出當人類覺得渺少，會做出崇拜行為
#16
桑同mkm相似既地方

而我覺得mkm都係一樣，所以佢咁崇拜電鋸狗

地獄入面有根源惡魔，佢地比mkm更加強大，有可能令mkm感受到害怕不安。
Mkm自身既力量可能唔係咁厲害，佢厲害既原因係佢所支配既眾多惡魔能力。
我懷疑mkm單靠自身既力量，係無法打敗槍之惡魔。
mkm為左令自己變得強大，只有支配更多惡魔。而支配所得到既力量會為佢帶來安全感，幫佢擺脫不安感。

我估mkm既不安感好強烈，導致佢支配慾好強，要繼續支配更多，直至冇晒強過佢既惡魔。但究竟呢件事係咪真係做得到？呢點又做成左mkm既絕望感，令佢再一次體會到自己既渺少

#17 - #20
mkm想死同想被愛既原因

Mkm渴望被愛既原因，就係想得到關愛，想擺脫來自渺少既不安感
但由於mkm自卑感太強，根本控制唔到支配慾望。
所以mkm冇可能同人建立平等關係，無法得到親人既感覺

Mkm 察覺到自己既困境，知道自己冇辦法去實現願望，感到絕望，想自殺結束痛苦。

呢個就係我既解釋

其實呢part藤本完全冇解釋，我係靠自己對人性既睇法去估
但我覺得呢part唔算ff，係合理既推理，雖然解答未必啱

隔離post有人話mkm實現唔到願望既原因係因為強大，但呢個根本冇答過問題

想建立對等關係，唔用支配能力咁咪得囉，關強大咩事，不過佢地唔去諗呢個邏輯問題

Mkm建立唔到對等關係既原因，係佢控制唔到支配慾望
但點解呢？呢個就要估佢既背後心理
即係我頭先講嗰啲

追左好耐post,
都係唔明點解mkm係阿媽
睇唔到母性

文學研究論文

你咁樣諗係好啱
因為mkm根本就係冇母性
但點解藤本又要將佢定位為媽媽呢？

要解釋之前，首先你要知道藤本對角色名字非常執著，幾乎每個角色名字都有意思

炎拳既主角叫阿格尼，因為阿格尼又有火神同痛苦既意思

德瑪係dogma，係指佢做人有原則，有着自己既正義。只要知道自己犯錯，就會重新揾一個啱既方法，繼續本着自己既正義活着

奈奈特、利賀田、桑、露娜既名字都係有意思。

而電鋸人：
電次係天使，因為佢同惡魔戰鬥

血之魔人叫power，設定上仲好鐘意講大話，最後死前同電次講左大話。我估藤本係想講謊言為人帶來活下去既力量

每個角色都有同佢自己相關既名字

但mkm係一個冇母性既人，咁點解藤本仲要將佢改名做makima?

所以我就諗，藤本可能本來就係想講一個冇母性但支配慾好強既媽媽。

但點解又要特登整呢個setting呢？
或者係想講呢種控制狂父母，佢地背後其實都有不為人知、可憐既一面

根本兩套野就係鳩畫
睇唔明=有深度

樓主勁

但點解我, 讀者, 要知道瑪奇瑪個名點黎先解讀到個文本?
成套漫畫都唔覺電次特別有去搵一個老母做依賴
當個故唔係寫緊(或者讀者睇唔到)呢種母子式既情緒依賴,
再用名黎解釋, 電次戀母, 咁有冇乜意思?
我將電次睇成普通遇上初戀既男仔, 同呢個post既睇法真係睇少左野?

呢個問題就係在於點樣去理解名字既重要性

我估我同你既相同之處：
1.
藤本幫角色改名既時候，會希望角色名字可以代表到角色本身

2.
所以諗到角色既特質/特性，就自然會諗到角色名字既意義。調番轉，只要知道角色名字既意義，就會諗到角色既特質

我地不同之處，係我覺得名字係好重要，我認為：
3.
藤本同時想利用角色帶出某d訊息。所以當知道角色名字既意義，就可以了解角色既特質/特性，幫助我地諗出藤本想透過呢個角色想帶出咩訊息。

所以，我覺得如果唔去理名字既意思，就可能會miss左藤本想講既野

分享下自己既理解：關於奈奈特同謊言

上網見到人地估奈奈特係naunet
(source就唔記得)：
“the Mother of all Mothers” or
“mother of the sun god”

跟住我先發現原來奈奈特被定位為「媽媽」
所以可以用「媽媽」既框架去了解奈奈特

1.「媽媽」外表柔弱
奈奈特係主要角色之中，唯一一個冇祝福

「媽媽」強大既原因唔係因為外在因素,而係在於內在因素

2.「媽媽」內心堅強
-奈奈特唔認同出生既村子既規矩，唔怕危險，自己隻身走去冰封雪地、充滿危險既外界
-遵從自己既常識活著，唔受外界既價值觀影響
-相信理性、唔需要自欺欺人

3.「媽媽」聰惠
-同桑一齊被捉去奴隸國家，識穿壞人既大話，扮喊諗機會逃走

4.「媽媽」會保護
-奈奈特雖然被利賀田救走，但依然擔心只要有一面之緣既桑，希望阿格尼救佢

雖然，藤本係用食蕃薯去帶出謊言既價值
但呢度只係講到唔夠堅強既「哥哥」阿格尼需要謊言。
即係：軟弱既人需要謊言

最後藤本其實係靠堅強既「媽媽」奈奈特去講出：
-就算係堅強既人都需要謊言去活著

我估奈奈特本身就唔認同靠謊言去活着呢個方式，我估佢都認為自己都唔需要謊言。

但當奈奈特將失憶既阿格尼當成桑去照顧，呢度就真係講到謊言對人係必須，無論你本身係堅強或者係軟弱

對我黎講，知道左奈奈特既名字，可以幫我了解到奈奈特呢個人，同埋理解作者想由奈奈特身上帶出咩訊息

就算唔知奈奈特係象徵「媽媽」，但都可以估到作者想帶出咩訊息？
呢個當然可以，不過我覺得知道名字既意思後，可以更加肯定你原本睇法

所以，調番轉頭去諗，如果你諗到其他訊息，但訊息又唔符合角色名字本身既意義，咁你就可能有機會諗錯左

冇記錯既話，藤本好似親口承認左電次想喺mkm身上追求母愛
而藤本又親自講左mkm=媽媽

所以，我會認為呢個係一個重要線索，唔應該忽略

而且，我覺得成套漫畫最突兀既地方，係惡魔想要愛
Setting入面，基本上人同惡魔係敵對，只有少數既惡魔係好，eg天使惡魔
偏偏藤本就將奸角既支配惡魔既願望設定成想要親人

而且支配惡魔啱啱死左，細路女nayuta又即刻出場。呢樣野俾我個感覺，就係電次好似要湊女咁

所以我覺得主題係同家庭有關，因為：
1. Mkm=媽媽
2.支配惡魔想要親人
3.電次照顧nayuta，感覺上似湊女

我最尾果句噏錯, 唔係反問黎, 我想問睇少左乜野
你只係換左個role
少年受虐待後仲愛母親
同少年受喜歡既人精神虐待後仲愛佢, 有咩分別,
有咩信息係到

一段關係入面有一邊強勢d好平常, 唔會有人下下拉到去母子母女父子父女關係
最首要既"電次想要一個可信賴既對象" 呢件事都冇
睇電鋸人確實有諗起同期一次過煲哂既 血之轍
但電鋸人完全唔係講"我想有人話我知應該點做" "我冇將自己睇成獨立個體"果類野

作者以死都完全唔會解到makima係母斬母
意思又唔對, 阿媽砍阿媽, 姐係點

負皮唔係我俾btw, 唔知邊個咁神心

咁係因為我覺得名字好重要，所以我會由「媽媽」呢個方向去諗，
我覺得mkm同「媽媽」既關連性：mkm係冇母性既媽媽
所以我會覺得同家庭有關

暫時覺得想帶出既訊息：
-講出仔女就算喺呢種家庭長大、被父母傷害過，都可以原諒自己父母，都仲有能力去愛人，只要得到適當既引導就可以（電鋸狗就係做左引導既角色）

我覺得呢個係正面訊息

你覺得名字唔重要，所以唔會由「媽媽」既方向去諗，所以就會變成：
-少年受喜歡既人精神虐待後仲愛佢

訊息呢？我諗冇
你可以話藤本冇諗過想帶任何訊息
你都可以覺得藤本話Mkm既意思係「媽媽」，但呢樣其實本身都冇意思

不過我覺得每個角色名同角色本身都有一定既關連性
連秋既名字，都有AK=AK-47既意思

如果淨係得mkm冇任何既關連性，咁我覺得又有d奇怪

如果唔改makima，而係改mama，咁應該幾搞笑

又要諗個名有意思，但又唔想人地一眼就睇得出，咁我覺得makima呢個名都還可以

呢個名的確好難估，所以佢自己都講左個意思出黎

電次仲愛mkm, 係因為佢一時調節唔到
係被至親既人abused既人都會經歷既野
同母子有乜關係
電次冇一part係要求緊母愛

aki係同ak47有關係喎
mkm最重要我咪提起
咁你解讀既小小紅又有乜意思 冇係咪好奇怪

一段text有唔同睇法好平常,
但要跳咁多個steps先會解到咁trivial既信息,
一係個文本寫得差, 唔係就係個解讀差

讀者點樣可以aki = ak-47? 睇到又有乜用處

最令我疑惑既係,
點解睇故既人唔係睇故仔點樣對應現實,
係由個故裏面同作者講既說話夾硬搵一d連結
連完又冇意思既

藤本有講番角色名既意思

我覺得理解作品有兩個方式
1.
遵從自己既主觀感覺，唔需要諗作者意圖
2.
嘗試理解作者意圖

其實冇話邊一個比較好，真心覺得呢個係自己既喜好
-有人會覺得即使作品係由作者創作出黎，但讀者都有自己既詮釋權利

-有人覺得作者雖然有咁既用意，但因為寫作/表達方式唔好，所以都唔應該根據作者既原意去理解作品

我係以2.既方式去睇
而我諗你係以1.既方式去睇

In Chapter 89, there is a scene where Makima having her chains came out from near the part of her womb enslaving several men and Angel Devil himself. The scene can be considered an allegory of domineering mother who can control her own child even after they reach their adulthood. However, several people could interpret this scene as Makima having her chains coming out from her clitoris which can be interpreted as an allegory of lust itself as several men ended up being attracted by beautiful and attractive women with their strong temptations to the point that the men themselves threw their own dignity and soul as they were willingly enslaved themselves by the beautiful women that they were attracted to, even committing several horrific deeds to impress the women that they had an infatuation with as they wanted to have sex with them as a price of return. Not even angelic people escapes from the temptation of the beautiful woman itself.

我可以接受後者因為比較接近mkm係個故入面既role
作者intent要拉牛上樹先揣摩到咁有乜意思

好耐冇追血之轍，唔記得講咩
以上3點，我都覺得冇

不過可以肯定既係
1.
電次完成mkm要求，想得到mkm獎勵，想mkm理佢

2.
電次每次有疑惑既時候，都會同mkm講
-電次覺得自己係異類、係冷血、無心
-電次覺得人生令人失望(摸胸、嘔肚物珍寶珠
而每次電次都喺mkm身上得到肯定同鼓勵

3.
Mkm為電次安排生活上既一切，而電次冇反抗/唔滿意

我諗呢3點你應該唔會反對？

我覺得可以將呢3點象徵成母子既互動
而你當然可以覺得唔係，可以話根本睇唔出，或者冇特別既象徵性。

我地原本對作品既理解方式好唔同，冇話邊個方式係啱。

如果針對呢點繼續討論落去，我諗我地又會無限loop

mkm既能力係支配, 所以佢展現為一個貌美女人, 佢既力量黎自佢既性同性吸引力都合理

呢個我都認同

"Denji has always been pursuing maternal things"

He hasn't been though?
每次都係mkm跑出黎講d野surprise到佢,
電次一路只係覺得mkm好吸引, "mkm開解到佢"只係一個afterthought
佢even冇去主動搵mkm講秋既野

如果電次係缺少緊一個母親,
佢或者會響第2部表現多d, 或者自己察覺到呢件事
宜家有d薄

電次係鍾意mkm, 而mkm咁岩響某d位做緊母親既角色,
定係電次因為佢做緊母親既角色, 所以鍾意佢
我諗多數人會認為係前者